28名Uber司機涉非法載客取酬 全部罪名成立

警方早前派警員「放蛇」，其後控告23名Uber司機非法載客取酬。 各人分別被控一項, 駕駛汽車以作出租或載客取酬用途罪, 案件今日在九龍城裁判法院裁決.

裁判官杜浩成指, 28名被告過去並沒有刑事定罪紀錄, 亦無證據顯示他們有傾向犯罪. 不過, 他多次重申的士和私家車的定義, 並引用過往案例, 強調私家車不是公用汽車, 除非司機持有有效的汽車出租許可證, 否則不能用作載客取酬.

案情指, 警方去年4至6月期間派員假扮乘客, 以打擊Uber司機非法載客取酬, 先後拘捕共29名司機, 其中1名司機早前認罪, 被判罰款3000元.

控方讀出喬裝成乘客的一男一女警員證供，二人分別透過Uber手機應用程式，預約乘搭被告翁浩祥及葉惠明駕駛的私家車。女警當日預約Uber X由九龍塘港鐵站乘至南昌邨，翁為應約的Uber司機，車程間有交通警曾截停他們，警告翁在行車時不要使用手提電話。女警與翁亦有閒談，翁曾表示自從的士加價後，乘搭Uber，特別是長途車就更便宜。女警乘搭後給予該車程5分滿分的評分。

男警在同日亦透過手機應用程式預約Uber Black，由長沙灣乘至浸會醫院，葉為應約的Uber司機，車程間葉在男警提問下曾承認自己是全職Uber司機。車輛亦同遭交通警截停，指車上乘客（即男警）沒有配帶安全帶，男警當時稱因停車才除下了安全帶。男警乘搭後，同樣給予該車程5分滿分，並讚車廂乾淨。

其餘21名被告分別為葉嘉誠、周國光、陳伯基、林欣明、黃偉強、曾國明、許國偉、李慶龍、劉建鋒、謝基寶、湯寶軒、黃世明、李瑞良、李國樑、鍾子俊、張旭鋒、黃兆邦、鄒永貞、黃德明、江焯禮及劉小恆。

賤格落後政府及低劣服務的士狗

港共做到恐怖份子咁，亂搞平民

香港呢方面仲垃圾個大陸政府

過。

港共政府幾時可以倒台
應該搞就唔搞
唔應該搞就大力搞

即係載中放蛇既，100%拉硬？無論有無衰其他野，只要係載人就即衰？

咁仲有人做Uber？差佬每日放100個蛇，全部鈤衶 Uber，咁咪100都拉得晒 ？

屌你老母

又打擊Uber
又唔增加的士牌
又任班黑的拒載兜路濫收車資

仆街啦

判左之後就即衰架啦

政府成日話咩鼓勵創新
我話比你知, 香港影響到傳統行業生計佢地即刻屌你老母

鼻毛可避喎 中硬架喎

大牌主係建制派
你問下人痰胃豬有幾個的士牌

做左案例之後 , 警察執法掉個犯比法官, 法官就可以跟案例黎判

仲衰撚過大陸

你老母今日就等我對違泊的士佬報復，不停狂投訴先得

見的士就截

世上有咩地方可以on9過香港
好既野永遠都唔做 最垃圾既政府就出手局你硬食

慘慘